<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>hiring on Harvey&#39;s 隨筆</title>
    <link>https://harveyChang67.github.io/categories/hiring/</link>
    <description>Recent content in hiring on Harvey&#39;s 隨筆</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <lastBuildDate>Sun, 05 Nov 2023 12:00:24 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://harveyChang67.github.io/categories/hiring/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>2023 招募心得</title>
      <link>https://harveyChang67.github.io/posts/2023_1/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Nov 2023 12:00:24 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://harveyChang67.github.io/posts/2023_1/</guid>
      <description>招募心得－履歷表、測驗數字、人？ 由於獲得單位信任， 我負責了小組人力的招募已近 2年， 包括104履歷表查詢、主要面談、技能評估等， 在歷經夥伴離開追夢、員額擴編、歡迎新夥伴加入..後， 終於即將迎來滿編。
因為我習慣用心學習、研究， 我克服了缺乏 HR 專才協助的困境， 逐漸累積了些心得、經驗， 如：分析履歷特徵、結構化面試決策方法等， 感到非常有意思。
假如我要分享給 2年前的我， 會建議參考 UX設計－人物誌（Persona）， 優先將招募目標在組織內做個釐清確認。
分析出符合求職市況的招募需求 招募重點應該是在「人」。 我認為有個作法可以幫助避免陷入在繁瑣的評估條件裡。 可以針對這個職缺， 找出幾個單位內的同仁作為理想人物， 來確認團隊、組織內的需求認知。
以 前端工程師 為例， 若用關鍵字在 104 上搜尋， 履歷提到 Figma 並不表示能在繪製 Wireframe、Flow Chart； 實務經驗 Nuxt則有可能不擅長原生框架 Vue.js 的開發； Coding 方面講究的人選甚至有可能不碰切版。
當我們將履歷進一步分析歸類可初步觀察到， 將 前端工程師 進行「分群」， 很粗淺的幾個「角色」舉例：
 UI兼前端 資訊科系的前端 設計師轉前端 其他領域轉前端 （也許再分 Junior / Senior。）  如此，能將視野拉高在單純的技能條件中， 在履歷過濾階段進行較有意義的過濾。
在即戰力需求的崗位上會避開轉行前端的潛在人才， 避免只因為某些技能符合就錄取， 但因存活率偏低造成公司多幾筆負評。 作為資方要透過這個「角色」、「理想人物」作衡量。
結構化面試評比法 參考《精準決策》中的「線性模型」， 公平地測驗所有應徵者， 再進一步轉化為可作加權的數字。
這方法至少能避免面試官忘記要問什麼.. 當應徵者許多條件相近時頗有用， 或進一步影響核薪。 （原來將活生生的人轉化為數字就這用途&amp;hellip;）</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2022_hiring</title>
      <link>https://harveyChang67.github.io/posts/2022_hiring/</link>
      <pubDate>Sun, 05 Mar 2023 09:20:27 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://harveyChang67.github.io/posts/2022_hiring/</guid>
      <description>幾個關於當面試官的趣事記錄
年輕真好 有個約3-4年工作經驗待業近半年的年輕人主動應徵， 當我初步簡介職缺的工作內容提到：
 這個工作會需要些程式架構、系統架構設計&amp;hellip;
 應徵者隨即脫口說：
 完蛋了，這次我一定沒機會&amp;hellip;
 好羨慕這樣純真年輕的心態。 我也給予很多鼓勵、建議。
「我嚮往研發的工作&amp;hellip;」 接觸過幾個在現職崗位上表現得非常得心應手的傑出人才， 離職原因是想挑戰更多研發類型任務， 但也由於工作經歷上較缺相關經驗， 使得應聘方只能以實作題、白板題 等 Q&amp;amp;A 方式來進一步確認， 但取得的「情報」會偏向能力、個人特質， 老實說這在專業人資角度看是非常有風險的。
曾在急中生智提出了這樣的試探問題：
 「通常你怎麼使用 Google 查詢課題/障礙？」
 我得到了非常有自信的答案：
 「我通常只看搜尋結果的第一頁，這是關聯度最高、最有價值的&amp;hellip;」 「我會請教其他資深同仁，再嘗試其他關鍵字」
 認真輸一半？ 看著許多履歷內容常注意到， 許多認真為公司、崗位付出的人才因為工作內容較為相似， 在履歷文件上卻著實遠遠輸給刻意規劃職涯的人選。
若投身於維護類型工作最好要找些亮點出來（如 品質、速度、&amp;hellip;）， 否則光在技能就被屌打。
當然，職涯規劃雕琢過的不見得符合需求方的要求。
 易經 - 火山賁 當面試到這樣的人選時， 常替認真做事的人感到不值， 越能感到長輩說得對： 慎選產業、公司
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>About_hiring_n_recruiting 關於 雇用、招聘</title>
      <link>https://harveyChang67.github.io/posts/about_hiring_n_recruiting/</link>
      <pubDate>Thu, 21 Jul 2022 23:04:08 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://harveyChang67.github.io/posts/about_hiring_n_recruiting/</guid>
      <description>近期因 Team Building 需要，公司輔導我承攬了招募的工作， 有幸直接進 104 平台挖履歷， 三不五時會發現些 大神 或是 頗奇葩的資料：
 智商 IQ 180 照片看起來根本是 灌籃高手 的 安西教練 真人版，相似度 99% 使用 Line 貼圖當作履歷照片 斐陶斐榮譽會員  經過一段時間的找合適的履歷與擔任面試官進行面談， 一邊同時對我自己的履歷、招聘的意義等進行檢討與思考， 這邊我分享一些從主觀、客觀觀點學到的心得感想。
招聘方的困擾 一般招聘方作業大概是 HR 轉貼 用人單位開出來的條件， 或是 根據 這條件去幫忙找， 排除掉 HR 對 需求領域的經驗之外， 大概只能用概略理解、關鍵字 去幫忙找， 以及職務描述中普遍看到是需要「會/懂&amp;hellip;」、「x年經驗&amp;hellip;」。
有更多時候是 用人單位主管並沒有時間去挖掘， 大家忙著忙著， 也就將招聘大事變成了 routine job 不假思索。
藉助了 實作題、線上測驗、白板題 等來檢驗（希望取得客觀、可量測的評估）， 輔以 行為測驗、多次面試、人格特質發覺等等， 希望找到正確的人， 但相對地， 一段招聘過程成本非常大。
招聘流程、評量方式等的侷限性與盲點， 也是造成常常應試者通過面試進入團隊後， 一年以內離開的主要原因。
我們當然希望新同仁的表現可以：
 符合JD上絕大部分的要求 完成所有設定的工作目標（最好能超出目標） 最好還能替團隊帶來正向影響力，感染其他人 任何其他好的驚喜&amp;hellip;  有沒有發現 JD 只佔了 1/4？ 以及一半以上的「期待」是抽象不好評估的&amp;hellip;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
